{
    "notes": "Berikut adalah soal-soal latihan berdasarkan kalimat dalam Bahasa Indonesia yang telah diterjemahkan ke dalam Bahasa Inggris. Penjelasan mencakup jenis tenses atau grammar yang digunakan.",
    "questions": [
        {
            "question": "Mereka memancing di danau.",
            "answer": "They fish in the lake.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>\"Mereka memancing di danau.\"</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini bisa menggambarkan sebuah kebiasaan atau fakta umum, tergantung pada konteksnya.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb (Simple Present) + Prepositional Phrase</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>They fish in the lake</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>They</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>fish</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>in the lake</strong> adalah <strong>Prepositional Phrase</strong> yang berfungsi sebagai pelengkap (complement) dalam kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Indonesia memiliki banyak kebudayaan.",
            "answer": "Indonesia has many cultures.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>\"Indonesia memiliki banyak kebudayaan.\"</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah fakta atau keadaan yang umum.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb (Simple Present) + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>Indonesia has many cultures</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>Indonesia</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>has</strong> adalah kata kerja dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>many cultures</strong> adalah <strong>Object</strong> atau objek dari kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Ia suka mendengarkan podcast.",
            "answer": "He likes listening to podcasts.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Ia suka mendengarkan podcast.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggunakan <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan kesukaan atau preferensi.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + likes/loves + Verb-ing</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>He likes listening to podcasts.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>He</strong> adalah <strong>Subject</strong>.</li><li><strong>likes</strong> adalah <strong>Verb</strong> dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>listening to podcasts</strong> adalah <strong>Object</strong>.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Mereka memanfaatkan energi matahari.",
            "answer": "They utilize solar energy.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Mereka memanfaatkan energi matahari.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggunakan <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan suatu fakta atau kebiasaan.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb (Simple Present Tense) + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>They utilize solar energy.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>They</strong> adalah <strong>Subject</strong>.</li><li><strong>utilize</strong> adalah <strong>Verb</strong> dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>solar energy</strong> adalah <strong>Object</strong>.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Kami sering bermain Uno bersama.",
            "answer": "We often play Uno together.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>\"Kami sering bermain Uno bersama.\"</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah kebiasaan atau rutinitas.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Adverb of Frequency + Verb (Simple Present) + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>We often play Uno together</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>We</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>often</strong> adalah <strong>Adverb of Frequency</strong> yang menunjukkan seberapa sering aksi tersebut terjadi.</li><li><strong>play Uno together</strong> adalah <strong>Verb Phrase</strong> dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Internet membuat dunia terhubung.",
            "answer": "The Internet connects the world.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Internet membuat dunia terhubung.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggunakan <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah fakta.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb (Simple Present Tense) + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>The Internet connects the world.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>The Internet</strong> adalah <strong>Subject</strong>.</li><li><strong>connects</strong> adalah <strong>Verb</strong> dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>the world</strong> adalah <strong>Object</strong>.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Pantai Kuta penuh turis.",
            "answer": "Kuta Beach is full of tourists.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>\"Pantai Kuta penuh turis.\"</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah fakta atau keadaan yang umum.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb 'to be' + Complement</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>Kuta Beach is full of tourists</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>Kuta Beach</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>is</strong> adalah kata kerja <strong>to be</strong> dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>full of tourists</strong> adalah <strong>Complement</strong> atau pelengkap dalam kalimat.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Dia suka memancing di sungai.",
            "answer": "He likes fishing in the river.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Dia suka memancing di sungai.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggunakan <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan kesukaan atau preferensi.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + likes + Verb-ing</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>He likes fishing in the river.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>He</strong> adalah <strong>Subject</strong>.</li><li><strong>likes</strong> adalah <strong>Verb</strong> dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>fishing in the river</strong> adalah <strong>Object</strong>.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Mereka bermain futsal setiap Sabtu.",
            "answer": "They play futsal every Saturday.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>Mereka bermain futsal setiap Sabtu.</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggunakan <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan kegiatan rutin.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb (Simple Present Tense) + Time Expression</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>They play futsal every Saturday.</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>They</strong> adalah <strong>Subject</strong>.</li><li><strong>play</strong> adalah <strong>Verb</strong> dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li><li><strong>futsal every Saturday</strong> adalah <strong>Object</strong> dan <strong>Time Expression</strong>.</li></ul>"
        },
        {
            "question": "Saya suka menonton konser musik.",
            "answer": "I like watching music concerts.",
            "explanation": "<p class='review-pertanyaan'>\"Saya suka menonton konser musik.\"</p><p class='review-pejelasan-grammar'>Kalimat di atas adalah <span class='review-nama-grammar'><strong>Simple Present Tense</strong></span>.</p><p class='review-detail-pejelasan-grammar'>Kalimat ini menggambarkan sebuah kebiasaan atau preferensi.</p><p><strong>Formula Umum:</strong></p><pre class='review-formula'>Subject + Verb (Simple Present) + Object</pre><p>Maka bahasa Inggrisnya adalah:</p><pre class='review-jawaban'>I like watching music concerts</pre><p><strong>Berikut detail penyusun kalimatnya:</strong></p><ul class='review-daftar-pejelasan-jawaban'><li><strong>I</strong> adalah <strong>Subject</strong> atau subjek dari kalimat.</li><li><strong>like watching music concerts</strong> adalah <strong>Verb Phrase</strong> dalam bentuk <strong>Simple Present Tense</strong>.</li></ul>"
        }
    ]
}
